美逾二百宗疑吸食電子煙致嚴重肺病兩死

【Now新聞台】美國超過二百人懷疑吸食電子煙患上嚴重肺病，其中兩人死亡。相關部門正集中調查，是否跟電子煙中的醋酸鹽維他命E成分有關。

繼伊利諾伊州出現首宗懷疑吸食電子煙而引致嚴重肺炎的死亡個案後，俄勒岡州早前亦出現一宗相關死亡案例。

截至上月底，美國共有215宗懷疑吸食電子煙引發的嚴重肺炎個案，分布在廿五個州，除了咳嗽和肺部疼痛，部分病人還有發燒、嘔吐等病徵。

約翰遜夫婦18歲的女兒是其中一名患者，醫生指，如果延遲入院有死亡危機，患者其後供稱有吸食電子煙，她的父母呼籲立法阻止電子煙業界繼續誘惑年輕人吸食。

威斯康星州已發出警告，呼籲市民立即停止吸食，密歇根州制定緊急法案禁售添加味道的電子煙。

州長批評電子煙製造商在電子煙的煙油添加口味，瞄準年輕人市場創造潮流，冒着兒童健康風險賺錢。

美國疾控中心正與食品及藥物管理局以及州政府合作，調查是哪種成分「作惡」，目前仍未發現有單一物質存在於超過一百個樣本中。

紐約州衛生部門指，它們發現到的34宗個案中，全部涉及的電子煙都含有醋酸鹽維他命E成分，因此會集中調查是否這種成分造成肺病。

醋酸鹽維他命E是一種抗氧化補充劑，亦會加入護膚品中，不清楚把成分霧化後吸入肺部會否造成傷害。

[行動post] 肯入黎睇9.7點樣揸機場輸精管未 | LIHKG

7/9機場更新 求求大家

都係大麻好。。

啱啊